##Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

Экранирование в JS используется, когда нужно записать в строку символы, которые в JS являются специальными. Для этого перед символом ставится обратная косая черта \.